記協等覆核挑戰防暴警及速龍小隊不展示警員編號勝訴

記協及多名市民就去年反修例示威期間，防暴警察及速龍小隊出勤時未有展示警員編號提出司法覆核，高等法院裁定記協、右眼受傷的男教師楊子俊，以及三名在示威中受傷的市叫陳恭信、魯湛思和吳康聯勝訴，裁定警務處處長無法有效確保每名「踏浪者」行動的警員，清晰展示警員編號，違反《香港人權法案》。

高等法院同時裁定，由投訴警察科處理警員投訴，並由監警會審視的投訴機制，不足以符合《香港人權法案》下，政府要建立獨立調查警員懷疑不當對待投訴機制的要求。

原文網址：

黑警態度照舊

好快人大會出嚟廢埋香港人權法案

閱

高院會唔會犯国安法？

人大已經準備好

人大死全家落地獄

到時未變左個編號成pat唔知咩垃圾
C_ls_8*9po64
等你班人又記唔到
就算記到影到都交換亂咁用
之後話係警隊內部資料 唔會提供係點制定

個官好黃 人大要出黎dq 個官了

【急報】高等法院周家明：現行投訴警察機制不足以調查警暴，違反人權法！

高等法院同時裁定，由投訴警察科處理警員投訴，並由監警會審視的投訴機制，不足以符合《香港人權法案》下，政府要建立獨立調查警員懷疑不當對待投訴機制的要求。

黑警：
我係都唔展示證件 你吹咩
報警拉我呀

警甴：哦

大波: 同我上訴到底，有咩黑材料可以用就用盡佢

法庭判詞

林奠: Noted and thanks

散仔>政務司>律政司>高院

依個裁決先最大影響
依家黑警已經直接用私家車綁架人，又有凌駕法院嘅國安，show唔show編號已經唔係最迫切嘅問題，最大問題係冇人可以制衡黑警，就算佢地唔跟守則唔跟程序都吹佢唔漲

noted炸，哪有thanks你老母呀

中共:有問題? OK 我改

大波華準備介入